到底俾車撞個時應該跳起身定企定定無咁傷

好似跳起身好啲，致少唔會俾車轆過

習慣跳到高過架車 乜事都無

應該跑離現場無咁傷

斬地波同窩利既分別

係架車撞埋嚟之前自己撞埋去先
再"受身"減低傷害
平時撞開車

受力面積問題

即刻倒後跑

跳起無地下嘅friction應該可以撞飛得更遠
不過車速夠快的話
個friction都幫唔到幾多

跳起另一個好處就係唔會有torque
假設你係站立咁跳起
頭落地嘅機會會細啲

有冇睇過車禍片架
比人撞親既都720咁轉架喎

因為friction同撞擊唔同方向
再加上車頭形狀
所以會有net torque
所以會轉